讀書都係得理論嘢，其實冇用。基本上冇讀大學都大把路數。

1. 地盤/扎鐵
2. 冷氣/電器cfu
3. 揸車
4. 石Q
5. 狗/海狗/入境狗/獄卒及Aco
6. 保險地產
7. Sales
8. Programmer

Why bother?

9.兒子/女兒

結論：讀唔成書眼光狹窄

讀到咁叻，好似林鄭月娥咁，都比唔上一個冇乜讀書嘅李家誠

讀書之後條路多D選擇

讀書唔係只為錢
係培養一個人既思考能力

樓主hku enf
Fb過200個fd

第二句可以省略

其實腳踏實地仲好

但香港唔係一個思考嘅地方。需要用腦嘅工作都係叻人或者大陸人做

咁不如直接 ive 學整冷氣仲好

重識彈angel beats😂

讀書=唔腳踏實地?

wa diu 手下留情

書到用時方恨少

唔係成個連登都知㗎咩🤔

讀 engine 呀護士呢類就係腳踏實地
但讀 BBA 呀 (given 普通 u) Science 呀 歷史中文呀，分分鐘工都難揾，算腳踏實地？

啲人已經唔記得，過咗咁多年

有無fb

除咗中英文同加減乘除都唔洗其他大學知識
反而整下水喉電器呢啲可能有日會用到，書係冇嘅

得罪講句淨係計搵錢乞食科其實同中6畢業無咩分別
可能4年工作經驗仲好過你讀4年大學
專科神科另計

大學係做研究地方，有d專業知識係大學先有

大公司中層職位

你無個學位你一世都唔使諗

不如直接統計吓有讀同冇讀大學嘅入息中位數

其實李家誠開頭係投機，後來佢有累積知識, 好似有讀番博士？
你覺得自己做唔做到佢做主席時既project ar?

專科，神科，三大又醒嘅，咁冇嘢好講
普通人非三大，或者文科嘅，不如咁玩仲實際

研究生都是支那生

應該係統計大學普通科同 ive 實用科嘅入息中位數

唔洗變廢老

咁唔符合標題喎

咪就係因為少香港人讀囉
你重叫人唔好讀

你睇埋內容 ok ? 標題打到咁長咩？

我 focus 係普通人普通科，讀上研究就算普通科，都係醒目人，唔係我 concern

個時比hall條女擺左上黎

做老闆，開店，炒股係吾需要讀大學。如果打工就需要，轉工果陣有比無好，技術移民都需要

唉條臭閪

普通人普通科 vs 唔讀大學？

讀書係思考方法+2手資料
現實係1手資料

只讀書會無1手資料印證而離地
不讀書就只有1手資料不懂反思 (除非有人生導師補充思考方法+2手資料)

讀書係思考方法+2手資料
現實係1手資料

只讀書不實踐會無1手資料印證而離地
不讀書就只有1手資料不懂反思 (除非有人生導師補充思考方法+2手資料)

可以唔讀書，但係要睇書同思考，個腦唔可以停止學習

普通人普通科(即係唔太實用嗰啲) vs ive 實用科 + 工作經驗 + topup

你話如果本身中意讀嗰科咁冇得咁比，但係純粹係見其他人入大學佢又入，對嗰科冇乜興趣。選擇後者分分鐘好過前者。

學習係重要，但上普通大學讀普通科係咪必要，同埋係咪真好，就好大疑問

首先要定義：
普通科
實用科
同埋幾多年工作經驗

正苦統計署有

G9G 無理論
你宜家連係連登post野都post唔到

最重要係遇到良師益友，有organic嘅討論。返學係其中一個途徑，不過最重要係自己肯主動engage。大學入面有求知欲嘅人係會易啲遇到嘅。

依個講法好合理。我覺得讀書係一種shortcut, 直接教你點做野會比較正確，唔使下下靠trial and error黎累積經驗。

大學又真係好多黃豆科

不如我簡單總結一句：香港只需要奴隸。